考車牌唔使筆試路試 河北駕校：畀錢包過關

在內地申領駕駛執照前，必先要通過筆試、場地駕駛及道路駕駛三項考試。惟河北石家莊市一間駕駛學校竟向學員宣稱，只要繳付一定費用，即便不參加學習、考試，都可輕鬆取得合法駕照。有市民更爆料指，涉事駕校提供多種「套餐」，當中「全包宴」收費12800元（人民幣‧下同，約15.7萬港元）。

當地傳媒按市民提供的資料，到涉事的駕駛學校為石家莊國盛機動車駕駛員培訓中心，假扮普通市民詢問資料時，發現該中心竟大門緊鎖，但招牌旁邊貼了一個「報名電話」。記者透過該號碼聯絡駕校職員時，對方顯得極其小心，要求他先到培訓中心對面的行人路等候。

該名職員得悉記者打算考車牌時，隨即提出「俾錢包過關」的說法。據稱，一般來說考車牌前，考生必須在理論和場地學習時數達到一定要求，但只要在學費的基礎上再付9500元（1.2萬港元）的培訓費，就不用參加任何課程。

駕校方面聲稱可安排人員「後台操作」，讓已付錢的考生達到學時要求。即使考筆試時不會答題，也可順利通過考試，「電腦會自動答題，場地考試也可以作弊」。工作人員又承諾報名之後就即可安排考試，保證兩個月之內就能考獲車牌。他透露校方會在沒有聯絡相關場地的情況下，直接讓學員到考場參加考試。

當地交通運輸局接獲傳媒投訴後，表示涉事駕校根本沒有相關營業牌照，其行為有詐騙之嫌，建議交由公安部門負責。目前，當地官方暫未作出取締行動。

15.7萬？.？

12800人仔=15萬港幣，我屌你啦

涉事駕校提供多種「套餐」，當中「全包宴」收費12800元（人民幣‧下同，約15.7萬港元）。

08年個陣
係深圳唔駛考試就咁買牌
要6000人仔

香港用左2萬都考唔到

on99實捉到你寫大單，萬三人仔變15萬港紙